﻿Проект "Явления интерференции и дифракции"

Трубецков Иван

Требования:
 	Программа должна демонстрировать явления интерференции и дифракции от нескольких источников света. При запуске программы должно появляться окошко. В открывшемся окне должны быть изображены главная оптическая ось и экран. Также с правой стороны окна должны располагаться кнопки: "source", "hole", "show", "contrast",  "cancel", "delete". 
	Кнопка "source" должна состоять из полей "add" и "set wavelength". После нажатия на поле "add" пользователь ставит точку на экране и в эту точку должен помещаться источник света. Должна быть возможность добавить несколько источников света. При нажатии на поле "set wavelength" должно появляться диалоговое окно, в которое пользователь может ввести длину волны, одинаковую для всех источников света. 
	Кнопка "hole" должна состоять из полей "add" и "set number". После нажатия на поле "add" пользователь указывает положение  2 точек на экране. Эти 2 точки должны задавать положение дифракционной решетки. Сама решетка, после того, как пользователь указал ее положение, должна быть изображена. При нажатии на поле "set number" должно появляться диалоговое окно, в которое пользователь вводит количество щелей в дифракционной решетке. После этого изображение дифракционной решетки должно быть перерисовано так, чтобы оно соответствовало параметрам, заданным пользователем. 
	Кнопка "show" не должна состоять из полей. После нажатия на кнопку должна происходить демонстрация явлений интерференции и дифракции на экране. Демонстрация должна представлять собой набор небольших полос, идущих от экрана в направлении источников и дифракционной решетки, окрашенных в цвета, соответствующие темным и светлым пятнам на экране. 
	Кнопка "contrast" не должна состоять из полей. При нажатии на кнопку должно появиться диалоговое окно, в которое пользователь вводит коэффициент контрастности дифракционной картины.
	Кнопка "cancel" не должна состоять из полей. При нажатии на кнопку должно сбрасываться нажатие на поле "add" кнопок "source" и "hole" . То есть, если пользователь случайно нажал на поле "add" кнопки "source", то после нажатия на кнопку "cancel" и последующем нажатии на точку на экране, в нее не будет помещен источник света. Аналогично и при нажатии на поле "add" кнопки "hole"  (нажатием на точку на экране не будет задаваться положение дифракционной решетки). 
	Кнопка "delete" не должна состоять из полей. При нажатии на кнопку у пользователя должна появляться возможность удалить источник света, поставленный им ранее. Источник света, который необходимо удалить, выбирается пользователем. Для этого ему нужно нажать на изображение нужного источника на экране. 
